「他曾叫我千萬別吃中方給的餐食！」 捷克前議長訪台前猝死 遺孀舉證控中国

原訂今年2月訪台的捷克參議院議長柯佳洛（Jaroslav Kubera）在1月20日訪台前夕不幸猝逝，享壽72歲。柯佳洛的遺孀和女兒上電視受訪時指出，總統齊曼（Miloš Zeman）和中國大使館威脅他不要訪台是導致柯佳洛猝逝的原因，甚至還寄出內容涉及家人安危的威脅信，且就在柯佳洛猝死前3天，在中國大使館的農曆新年晚宴上還曾警告太太「千萬別吃中方提供的餐食飲料」。

捷克公共電視台（Česká televize）「168小時」節目26日專訪柯佳洛的遺孀柯薇拉（Věra Kuberová）與女兒文索娃（Vendula Vinšová），文索娃透露，柯佳洛在1月14日總統府舉行的新年餐會後變了一個人，再也不講話。柯薇拉則說，他變得心神不定，這種情況從來沒發生過。

柯佳洛當時從親中的總統齊曼手中拿到一封中國大使館的信，這封信後來被披露，中方在信中威脅他如果訪問台灣，不少仰賴中國市場的捷克大企業將付出代價。

而在1月17日，柯佳洛受邀到中國大使館參加農曆新年宴會，中國駐捷克大使張建敏帶他私下到房間約談半小時，再度施壓他不要訪台。柯薇拉轉述柯佳洛當時的談話，如果他堅持去台灣，張建敏說他就會被撤換；柯薇拉並憶及，柯佳落出來後既緊張又憤怒，要求她「千萬別吃中方提供的餐食飲料」。

3天後，1月20日，柯佳洛在辦公室猝逝。他的醫師事後特別指出，柯佳洛的心臟並非突然不對勁，而是在大使館晚宴前後就開始出現症狀。文索娃表示，當時他壓力顯然很大。「我對爸爸感到驕傲，他始終沒有改變立場」，她說，「我們相信他為這件事付出了生命」。

隨後，柯薇拉也在柯佳洛的遺物中發現來自中國大使館和捷克總統府的各一封信，威脅他取消訪台的計畫，讓她和女兒感到害怕。柯薇拉相信，這兩封信是造成柯佳洛猝死的原因。

柯薇拉接受今天日報（DNES）專訪時，重申稍早在電視上的指控，並強調柯佳洛訪台心意已決，參議院和業界人士也都準備好要同行，柯佳洛說過，「共黨統治的時代我都達成目標了，民主時代沒人能指使我」。

中國的威脅信震驚捷克政壇，柯佳洛的繼任者、參議院議長維特齊（Miloš Vystrčil）27日宣布，將對這封信進行調查，讓真相水落石出，「為了柯佳洛和他的家人，也為了捍衛捷克的主權和自由」。

CLS

依家中共做咩都唔會覺得意外
話晒都係小學生治国吖嘛

留名等睇全球杯葛中共
中共仆街落地獄

左邊果班人當年有冇飲中方提供既樽裝水

驗屍 要支那付出代價

又係台狗報

可能係中左中共聲波武器，有心臟病好易病發 。

黑社會

中共不意外

「我爸是李剛」

rip

Twitter